{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị tiêu chảy", "question": "Chào bác sĩ!Con em sinh mổ được 18 ngày bé nặng 3,7kg. Hai ngày nay bé đi tiêu nhiều lần (15lần/ngày) và thỉnh thoảng bị són ra nước và ít phân màu vàng. Cháu vẫn bú bình thường. Bụng bé thỉnh thoảng sôi ục ục. Cháu bú hoàn toàn bằng sưã mẹ. Bé vẫn chưa tăng cân. Xin bác sĩ tư vấn giúp con em như thế có bị bệnh gì không. Và phải làm thế nào để bé lại bình thường được ạ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn cần đưa em bé đi khám và mang theo tã có dính phân để bác sĩ xem (nếu lúc khám bé không đi cầu).,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi tiêu khó", "question": "Xin chào bác sĩ em xin được bác sĩ tư vấn vấn đề cho bé nhà em. Bé nhà em được 5 tuần, nặng 4.4 kg, khoảng 2 tuần nay mỗi lần bé đi tiêu phải rặn đỏ mặt, vặn mình, như bị táo bón trong khi bé vẫn đi xì xẹt, mỗi ngày bé đi từ 6 đến 7 lần có ngày nhiều hơn. Bé nhà em bú sữa mẹ hoàn toàn, em cũng đã xoa bụng cho bé vòng tròn theo chiều kim đồng hồ mà vẫn chưa đỡ. Hàng ngày em cho bé tắm nằng nhưng không cởi quần áo. Em rất băn khoăn không biết bé nhà em bị làm sao. Xin bác sĩ tư vấn cách chăm sóc và điều trị để bé dễ chịu hơn, và phát triển tốt hơn. Xin cám ơn bác sĩ rất nhiều! Rất mong sớm được sự tư vấn của bác sĩ", "answer": ",Chào bạn,,Em bé của bạn không bị táo bón mà giống như bị thiếu vitamin D nhiều hơn. Khi tắm nắng bạn có thể không cởi áo nhưng nên cởi tã và vén tay áo lên cho bé phơi trong 20 phút. Nếu bạn sợ bé lạnh thì có thể vén tuần tự quần, tay áo, lưng của bé để phơi trong 30 phút. Bạn nên cho bé uống thêm vitamin D3 mỗi ngày 400 UI.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay đi ngoài nhiều lần trong mgày", "question": "Bé nhà em nay được 6 tháng tuổi bé bắt đầu ăn dậm, bé ăn redielac Alpha nhưng bị đi ngoài nhiều lần trong ngày lúc đầu phân hơi nhớt và có hột về sau thì sệt. Em có bế bé đi khám bác sĩ cho thuốc uống nhưng đã hai ngày bé cung hok bớt. Em có thấy lợi bé hơi sưng va hơi đỏ. Tuy đi ngoài nhiều nhưng bé vẫn sinh hoạt bình thường không nóng sốt nay có biểu hiện mệt mỏi. Em không biết bé bị sao. Bác sĩ tư vấn giúp em. Em cám ơn", "answer": "Chào bạn,,Bé đang bị rối loạn tiêu hóa thì bạn nên tạm ngưng ăn dặm đợi bé bình thường rồi tập ăn trở lại nhưng loãng hơn và ít hơn. ,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin cúm cho trẻ em dưới 3 tuổi", "question": "Xin chào. Cho tôi hỏi hiện tại BV Từ Dũ còn loại vacxin Cúm cho trẻ em dưới 3 tuổi không? Chủ nhật có lịch tiêm loại vacxin Cúm này không ạ. Vì Tôi ở xa nên muốn biết thông tin về loại vacxin Cúm này, vì tôi được biết có vài bệnh viện vacxin cúm này đã tạm hết. Cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,Vắc-xin cúm mùa 2012- 2013 đã hết, khoảng đầu tháng 10 mới có vắc-xin mùa 2013 – 2014 mới có.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Khi đang ăn bé bị nôn trớ ra máu lẫn trong đờm", "question": "Con em 12 tháng tuổi, dạo này bé rất hay trớ trong khi ăn…Em đã đưa đi khám nhưng bác sĩ bảo bình thường. Vừa rồi bé còn bị trớ ra đờm có lẫn máu trong lúc ăn…không biết bé có bị sao không nữa? Mong bác sĩ giúp đỡ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa của bệnh viện Nhi đồng.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thường xuyên vặn mình", "question": "Xin chào bác sĩ, em bé của tôi hiện tại được 2 tuần tuổi. Bé bú sữa ngoài (sữa Enfamil), mỗi lần uống là 3 muỗng sữa 90ml nước, 2 tiếng bé uống 1 lần. Vì tôi sinh mổ nên ngày từ đầu bé đã bú sữa ngoài và đến giờ bé vẫn không chịu bú ti mẹ nên bé không có sữa mẹ, gần đây bé ngủ thường hay vặn mình và mỗi lần bé uống sữa là bé danh ram rất nhiều.., bé đi ị mỗi ngày khoảng 4 lần, phân vàng, dạng sệt…Xin hỏi bác sĩ bé nhà tôi bị như vậy là do nguyên nhân gì ah? Có phải bé rối loạn tiêu hóa không ah? Xin bác sĩ giải đáp thắc mắc giùm tôi.", "answer": "Chào bạn,,Bé sơ sinh thường hay xì hơi và có thể tiêu ngày 3-4 lần. Nếu bé vẫn bú tốt, lên cân tốt (lên ít nhất 300g) thì bình thường. Bạn nên cố gắng se đầu vú và vắt sữa mẹ ra bình cho bé bú để tiêu hóa dễ hơn vì sữa bột làm từ sữa bò, không thể tiêu hóa dễ như sữa mẹ.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ kém hấp thụ", "question": "Chào bác sĩ.Con gái em hiện được 2 tháng tuổi. Trộm vía cháu ăn, ngủ tốt nhưng cháu laị chậm tăng cân. Khi sinh cháu được 3kg, tháng đầu cháu tăng có 8gram, tháng thứ 2 này cháu tăng có gần 6gram. Như vậy có phải cháu kém hấp thụ không bác sĩ. Em rất lo lắng không biết làm thế nào để bé tăng cân, cứ tình trạng này thì bé suy dinh dưỡng mất. Xin bác sĩ cho em lờì khuyên nên làm tnào với ah, em xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nói rõ là bé bú mẹ hay bú bình, mỗi cữ bú bao nhiêu sữa, bú ngày mấy cữ, mẹ ăn uống ra sao nên tôi khó có thể tư vấn cho bạn được.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Em đang cho bé 17 tháng tuổi bú. Nhưng em dùng thuốc tránh thai khẩn cấp. Tên thuốc là Mifestad 10. Khoảng 12 giờ sau khi uống em mới cho bé bú. Vậy có ảnh hưởng gì đến bé không? Em có nên cho bé bù bình thường, bé rất hay bú đêm nếu không bú bé khóc rất nhiều? Mong bác sĩ tư vấn giúp em. Em cám ơn rất nhiều! Mong nhận được tin của bác sĩ. Em đang rất lo lắng.", "answer": "Chào chị,,Theo thông tin mà chị cung cấp thì chị đã cho bé bú sau khi uống thuốc 12 giờ. Nồng độ thuốc trong sữa đạt cao nhất trong khoảng 6 đến 9 giờ. Từ 9 đến 15 giờ, nồng độ thuốc trong sữa thấp hơn rất nhiều. Do đó việc chị cho bé bú không ảnh hưởng nhiều đến bé. Chị có thể cho bé bú bình thường.,Thân mến,,Ds Hoàng Thị Vinh\nKhoa Dược – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị ọc sữa và thở khò khẻ như nghẹt mũi", "question": "Thưa Bác sĩ, con gái tôi mới sinh được 5 tuần. Dạo gần đây bé thường hay ọc sữa liên tục (1 ngày 5-6 lần ). Bình thường bú vào thì không sao, nhưng mỗi khi bé vặn mình hoặc khóc thì sữa cứ chảy trong miệng ra. Hơi thở của bé nghe khò khè như bị ghẹt mũi ấy (thường là lúc gần sáng). Tôi có nhỏ nước muối sinh lý để rữa mũi cho bé thì thấy đỡ. Nhưng vài bữa lại nghe khò khè. Hiện tượng như vậy có phải là biểu hiện bình thường của trẻ không bác sĩ và tôi phải làm như thế nào? Hiện tại tôi chưa đưa bé đi khám.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ xác định là bé bị viêm hô hấp hay bị trào ngược dạ dày thực quản vì cả 2 bệnh lý này đều làm bé khò khè.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa sởi cho bé 9 tháng tuổi", "question": "Con em được 9 tháng tuổi, sắp đến ngày tiêm ngừa sởi nhưng em phân vân là tiêm ngừa sởi đơn bây giờ hay đợi đến lúc bé 12 tháng tiêm mũi tổng hợp sởi -quai bị- rubella luôn? Hiện tại ở bệnh viện dùng loại vaccin sởi đơn hay tổng hợp 3 in 1? có thể cho biết tên vaccin và hãng sản xuất? Rất mong nhận được trả lời sớm của bệnh viện. Em xin cảm ơn!", "answer": ",Chào bạn,,Theo lịch chủng ngừa của Bộ Y tế thì bé cần tiêm 2 lần vắc-xin ngừa sởi lúc 9 tháng tuổi và 18 tháng tuổi vì Việt Nam vẫn còn dịch sởi, không nên áp dụng lịch tiêm sởi một lần lúc 12 tháng tuổi của nước ngoài. Ở bệnh viện Từ Dũ có cả mũi sởi đơn lẫn mũi tổng hợp Sởi – Quai bị – Rubella. Bạn nên cho bé tiêm mũi sởi đơn lúc 9 tháng tuổi và mũi Sởi – Quai bị – Rubella lúc 15 – 18 tháng tuổi.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
